馮敬恩、李峰琦罪成 法官指判監機會高 代表律師李柱銘哽咽

今天早上被撤銷保釋須還押的馮敬恩和李峰琦，下午由代表律師李柱銘求情後，裁判官高偉雄將案押後至9月21日判刑，期間為兩名被告索取背景報告和社會服務令報告，另為馮敬恩索取醫療報告，並改為准二人保釋。裁判官明言案件嚴重，即使報告建議判服務令，也有可能判即時監禁，並且「監禁存在相當高可能性」。

裁判官指，需取醫療報告，以確定馮的身體情況，但因索取報告需時，若繼續還押或超出二人其後被判處的刑期，故准許二人保釋，期間不得離港，但因馮敬恩須於9月7日到台灣的大學註冊，故准他於9月4至10日離港。

港大校委會去年初開會被學生包圍，時任學生會會長馮敬恩被指恐嚇 「隊冧」校委會主席李國章，時任外務副會長李峰琦則涉阻礙救護員將校委紀文鳳送院，案件今早裁決。首被告馮敬恩脫刑事恐嚇罪，但交替的公眾地方擾亂秩序罪罪成；次被告李峰琦被裁定一項抗拒或阻礙公職人員執行公務罪罪成。

李柱銘讀出馮母、陳志雲、羅冠聰求情信

辯方資深大律師李柱銘於庭上讀出馮母、商台首席智囊兼港大校友陳志雲和香港眾志羅冠聰為馮所寫的求情信。

馮母的求情信指，馮曾經歷兩次大病，一次在小六因患血癌而要接受一年化療，另在中四時又頭痛翻發，曾在堂上神志不清、胡言亂語，又指馮怕自己會迷路，所以在銀包放了一張紙條，指若他迷路就送他回港大。

馮曾患血癌 熱愛港大

李柱銘形容馮熱愛港大，「拼死想守護佢所愛的港大」，談及至此，李一致哽咽。

另外，陳志雲於求情信中表示，指馮真誠不造作，有理想有承擔有抱負，曾更在2015年向陳志雲問及他在決策方面有何改善的地方。陳指，被起訴令馮「承受壓力如何巨大」，案底於其人生中不可磨滅的。

而剛被撤銷立法會議員資格的香港眾志羅冠聰於求情信中，形容馮是有抱負有理想的青年，以一己之力促進大專改革 ，縱然二人的政見不同，但經合作後也知馮的行動是出於政治理念，其行為超出法律界線，但他只是因為挺身而出，以保校園自主，為本來沉默的大專運動注入動力，希望社會對挺身而出的年青人多點寬容。

李峰琦想成為大律師

李柱銘又指，次被告李峰琦有志成為大律師，定罪對其影響二人影響甚大。兩名被告均沒案底，今次涉案行為不涉人命傷亡，重犯機會低，犯案非為一己私利，是自覺有責任為大學獨立性發聲，加上現在是要彌補社會撕裂，故不需判處阻嚇性刑罰。

控辯雙方今午呈上案例予法庭參考，控方呈上梁國雄於2014年的案例。

據悉，馮敬恩和李峰琦分別呈上9封和6封求情信，當中包括港大教授所撰寫的求情信；另外馮於中四時所患的是腦瘤。

記者影唔到拍唔到

係李國章片面之詞話佢有講

果條係不成立，唔好混淆視聽

總有D五毛係衝出黎柒

報告建議社服都唔考慮

呢d算唔算係明顯bias?

義士一個個被拉，到底香港仲要點抗爭落去。

呢part 判咗無罪

美國一定保，唔知有咩好擔心
擔心其他唔出名既義士算吐

屌你老母含撚啦

美國擔保你老母比狗屌

改變唔到李國章喺歷史上嘅汚名，
遺臭萬年

夠你收五毛咁賤？

佢阿爺幫日本人打工

究竟連登有幾多五毛

十卜

一事還一事啦 好似係

開始以生活方面抹黑
扑街五毛冚家剷

法律界保唔住

熱狗又贏

咁撚小事都要判監屌你老母

好慘
btw，志雲

只可以講唔好輕易坐監

應承左人唔講又響度耳語,正賤種

死路一條

但冇人理

返新加坡會唔會理香港案底?

示威果陣都食唔少女啦 食得咸魚抵得渴

最respect既港大學生會會長 佢真係唔係剩係得把口

去訓啦
淨係識開廢post

五毛多到

裝cam偷拍人全相判感化

前幾日仲見馮喺學校同女女玩得好開心喎

我都聽過你d賤格野呀 不過應承左人唔爆得

國立臺灣大的

國立臺灣大學政治學系研究所碩士班

五毛

點呀五毛狗

臺北帝國大學

義人 天國係屬於你既